# Hardening 

El usuario es el que tiene que administrar la seguridad como por ejemplo en homebanking o telefonos celulares

Hoy se esta buscando mezclar ambos mundo para crear tecnologias funcionales y seguras lo que convierte en un escenario mucho ams favorable para los usuarios al contar con sistemas o dispositiovs que integran lo mejor de los dos mundos. 

Al proceso de asegurar una tecnologia se lo denomina **Hardening**.Modificar la configuracion de fabrica o por defecto que trae, hacia una orientada a la seguridad que permita porteger de cambios no esperados o de posibles ataques.

## Que guias podemos utilizar?

* Center of internet security (cis)
* Cis Benchmarks para servidores 
* CCN CERT 

## Consideraciones 

Primero se debe probar en un ambiente de pruebas para verificar como responde el dispositivo o SW.
